\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
%Document
\title{Masse \& Volume}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\partie{Masse !}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La masse de glycérol est de }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{$m = \onslide<4->{3,6}\onslide<5->{\;\unit{kg}.}$}\onslide<1->{\app}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La formule pour calculer la masse est :}\onslide<1->{\app}
\begin{equation*}
\onslide<3->{m =} \onslide<4->{\rho \times V} \onslide<1->{\text{\ana \réa \com}}
\end{equation*}
\onslide<5->{où :
\begin{itemize}
\item $m$ \only<5>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<6->{la masse}
\item $\rho$ \only<5-6>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<7->{la masse volumique}
\item $V$ \only<5-7>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<8->{le volume}
\end{itemize}}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Nous utilisons notre nouvelle formule :}
\begin{equation*}
\onslide<3->{m = \rho \times V}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{\left\{
\begin{aligned}
\rho &= \onslide<5->{1,2} \onslide<6->{\;\unit{kg/\ell}} \\
V &= \onslide<7->{3} \onslide<8->{\;\unit{\ell}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<9->{m = \onslide<10->{1,2 \times 3}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<11->{m = }\onslide<12->{3,6} \onslide<13->{\;\unit{kg}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<14->{Nous retrouvons bien notre résultat intuitif !}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\begin{question}
\begin{equation*}
\onslide<2->{m = }\onslide<3->{\rho \times V}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{\left\{
\begin{aligned}
\rho &= \onslide<5->{1,2 \;\unit{kg/\ell}} \\
V &= \onslide<6->{60 \;\unit{c\ell}} \onslide<7->{=} \onslide<8->{0,60 \;\unit{\ell}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<9->{m = }\onslide<10->{1,2 \times 0,60}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<11->{m = }\onslide<12->{0,72}\onslide<13->{\;\unit{kg}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<14->{Ce résultat est cohérent !}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\partie{Volume !}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Il faut un volume de glycérol }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{$V = \onslide<4->{2} \onslide<5->{\;\unit{\ell}.}$}\onslide<1->{\app}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La formule pour calculer le volume est :}\onslide<1->{\app}
\begin{equation*}
%\onslide<3->{V =} \onslide<4->{\frac{m}{\rho}} \onslide<1->{\text{\ana \réa \com}}
\end{equation*}
\onslide<5->{où :
\begin{itemize}
\item $V$ \only<5>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<6->{le volume}
\item $m$ \only<5-6>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<7->{la masse}
\item $\rho$ \only<5-7>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<8->{la masse volumique}
\end{itemize}}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Nous utilisons notre nouvelle formule :}
\begin{equation*}
\onslide<3->{V = \frac{m}{\rho}}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{\left\{
\begin{aligned}
m &= \onslide<5->{2,4} \onslide<6->{\;\unit{kg}}\\
\rho &= \onslide<7->{1,2} \onslide<8->{\;\unit{kg/\ell}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<9->{V =} \onslide<10->{\frac{2,4}{1,2}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<11->{V =} \onslide<12->{2} \onslide<13->{\;\unit{\ell}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<14->{Nous retrouvons bien notre résultat intuitif !}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\begin{question}
\begin{equation*}
\onslide<2->{V = }\onslide<3->{\frac{m}{\rho}}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{\left\{
\begin{aligned}
m &= \onslide<5->{60 \;\unit{g}} \onslide<6->{=} \onslide<7->{0,060 \;\unit{kg}}\\
\rho &= \onslide<8->{1,2 \;\unit{kg/\ell}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<9->{V = }\onslide<10->{\frac{0,060}{1,2}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<11->{V = }\onslide<12->{0,05} \onslide<13->{\;\unit{\ell}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<14->{Ce résultat est cohérent !}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\end{document}